**谷山
紀章**，[日本的男性](../Page/日本.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。[賢Production所屬](../Page/賢Production.md "wikilink")。[山口縣](../Page/山口縣.md "wikilink")[宇部市出身](../Page/宇部市.md "wikilink")。血型是B型。身高為177公分。愛稱為「**Kiiyan**」。畢業於「代代木動畫學院」聲優學校。

## 聲音特色

曾被漫畫家硝音あや形容擁有「**甜膩聲線**」\[1\]，在動畫配音工作方面演出的角色多半屬於輕浮型笨蛋角色，或是像『[BLEACH](../Page/BLEACH.md "wikilink")』的風死、『[咎狗之血](../Page/咎狗之血.md "wikilink")』的GUNJI等的瘋狂型角色。另外也有像是『[金色琴弦](../Page/金色琴弦.md "wikilink")』（月森蓮）、『[武裝鍊金](../Page/武裝鍊金.md "wikilink")』（早坂秋水）、『[Over
Drive](../Page/Over_Drive.md "wikilink")』（大和武）等較為冷靜沉著的角色。

## 經歷

  - 看了動畫電影[阿基拉後立志成為聲優](../Page/阿基拉_\(電影\).md "wikilink")\[2\]。
  - 出道作品為[銀河英雄傳說的某士兵](../Page/銀河英雄傳說.md "wikilink")。
  - 1999年：在動畫「[卒業M](../Page/卒業M.md "wikilink")」演出主要角色五人的學弟，之後與其他四位聲優[田坂秀樹](../Page/田坂秀樹.md "wikilink")、[菅沼久義](../Page/菅沼久義.md "wikilink")、[堀内真樹](../Page/堀内真樹.md "wikilink")、[伊藤祐介](../Page/伊藤祐介.md "wikilink")（後期替換為[勝杏里](../Page/勝杏里.md "wikilink"))以[「G.I.zoku」名義組成團體並參與各種音樂活動](../Page/「G.I.zoku」.md "wikilink")，於2001年正式解散。
  - 因演出動畫及廣播劇[你所期望的永遠男主角鳴海孝之而成名](../Page/你所期望的永遠.md "wikilink")，之後以來賓名義參與了廣播「君のぞラジオ」而獲得了好評，並成為了主持人之一，建立起不分男女的人氣。
  - 2004年7月：在「你所期望的永遠」以男主角鳴海孝之名義發行了角色歌曲，以男性向動畫來說算是非常稀少，並因此獲得注目。
  - 2005年2月：以個人名義發行了首張單曲「Daydreamin'」；此首歌也是動畫「[喜歡就是喜歡](../Page/喜歡就是喜歡.md "wikilink")」的片尾曲。
  - 2005年9月：與[飯塚昌明組成團體](../Page/飯塚昌明.md "wikilink")「[GRANRODEO](../Page/GRANRODEO.md "wikilink")」，並為多部動漫作品演唱主題曲，如《[黑子的籃球](../Page/黑子的籃球.md "wikilink")》。以「Infinite
    Love」等作品在[聲優Awards第一屆及第二屆獲得提名](../Page/聲優Awards.md "wikilink")、在音樂方面也很活躍。
  - 2007年10月：首次挑戰[小山剛志所率領的劇團的舞台劇](../Page/小山剛志.md "wikilink")『喝彩』(與[朴璐美為雙主角](../Page/朴璐美.md "wikilink"))。
  - 2010年5月：以GRANRODEO名義於5月3日舉辦了首次的日本武道館演唱會。(谷山紀章為第一位在武道館舉辦單獨演唱會的男性聲優，但出場名義為搖滾組合GRANRODEO)

## 人物

  - 家中排行老大，底下有二個弟弟。
  - 父母及祖父母的血型皆為B型和AB型(本人推特談)
  - 老家曾為便利商店（LAWSON）。
  - 媽媽習慣叫他「きーくん」，弟弟非常有男子氣概。
  - 學生時代參加過田徑社，國中時期曾以11秒5的記錄跑完100公尺，高中時期曾以19秒6跑完400公尺、4分9秒跑完1500公尺而成為縣大會比賽亞軍；為此非常自豪為聲優界跑步最快記錄。
  - 2010年年初回了老家參加弟弟的結婚典禮，並在典禮獻唱米希亞的「Everything」。後來在廣播『GRANRODEO．RADIO
    ROCK☆SHOW』表明說在親戚眾人面前演唱比舉辦演唱會還要來的緊張。（本人廣播談）
  - 有懼高症，也非常害怕搭乘飛機。坐飛機的話旁邊一定要坐經紀人好讓他緊抓不放。
  - 不喜歡遊樂園的遊樂設施，特別是鬼屋、雲霄飛車、摩天輪等。
  - 非常怕痛，因此小時候完全不知道自己的血型，直到二十歲加入事務所時才驗了血型。另外雖然曾穿過耳洞但因合起來的緣故近來已不再配戴耳環，不過會把GRANRODEO的相關商品例如髮飾、轉印貼紙等戴在身上。
  - 對機械不太擅長，電腦頂多使用上網及打字聊天功能。2010年以前除了手機的廣播更新日記外並無其他公式BLOG；2010年夏天由友人JOY
    MAX幫他申請了帳號而開始使用推特。
  - 曾經在一段時間自稱「**8月生的色小孩**」。
  - 雜誌中有時被稱為「**聲優界的異端兒**」。
  - 2006年以前在雜誌及聲優見面會等公開場合所愛用的句子為「我愛你、也請愛我。」（愛してます、愛してください）
  - 個人形象標語為「Love & Peace + Eros」、「人生，有谷有山有紀章」等。
  - 名字跟聲優[杉山紀彰很像因此有時會被認錯](../Page/杉山紀彰.md "wikilink")。
  - 至今受到影響的人物有聲優的[古川登志夫及](../Page/古川登志夫.md "wikilink")[安原義人](../Page/安原義人.md "wikilink")。歌手則是[B'z的](../Page/B'z.md "wikilink")[稲葉浩志](../Page/稲葉浩志.md "wikilink")、[岡村靖幸](../Page/岡村靖幸.md "wikilink")、[吉川晃司等](../Page/吉川晃司.md "wikilink")\[3\]。

## 興趣．嗜好

  - 最大的興趣為閱讀。種類從漫畫、小說、繪本等皆有涉獵。小說特別喜歡恐怖懸疑推理作品，最喜歡的作者為[貴志祐介](../Page/貴志祐介.md "wikilink")\[4\]。
  - 休假的時候大多待在家裡觀賞電影DVD(例如吉卜力作品)因為嫌出門麻煩、加上不喜歡夏天，不過涼爽的日子偶爾會騎腳踏車散心\[5\]。
  - 喜歡的食物為肉類。以前主要為牛肉現在則是豬肉，特別喜歡菲力牛排。另外也喜歡納豆\[6\]。
  - 炸豬排只沾醬油吃；另外咖哩飯也是愛好醬油口味的\[7\]。
  - 討厭酸梅。曾在廣播『DearS×DearS』的單元挑戰一次後便無法進行接下來的節目。也不喜歡有梅子味道的糖果。另外像是醃漬類的食物、紅薑、豌豆、茄子也不擅長。
  - 最不喜歡的生物為青蛙，尤其是嘴巴鼓起來的時候。另外如果養寵物的話是屬於貓派。
  - 非常喜歡重金屬音樂，學生時代常聽的搖滾樂團為[金屬製品](../Page/金屬製品.md "wikilink")(Metallica)、[麥加帝斯](../Page/麥加帝斯.md "wikilink")(Megadeth)、[炭疽熱樂團](../Page/炭疽熱樂團.md "wikilink")(Anthrax)
    。
  - 服裝喜歡有花樣的，特別是豹紋圖案\[8\]。
  - 喜歡看籃球比賽，NBA則是支持[洛杉磯湖人隊](../Page/洛杉磯湖人隊.md "wikilink")\[9\]。

## 軼話

  - 在東京發展時所居住的房子是日本知名建築師[黑川紀章所設計的](../Page/黑川紀章.md "wikilink")。因為名字一樣覺得很有緣份所以決定搬至於此。而在2004年秋天發行的雜誌「聲優Animedia」談到身為1級建築師的父親取名字時也是從黑川紀章而來的。
  - 高中畢業後支身一人前往東京就讀專門學校；1995年，在學校內的選拔賽被現任賢Production副社長[野村道子發掘](../Page/野村道子.md "wikilink")；當時授課的老師們覺得谷山太過於自負而勸野村改選其他學生，但野村認為谷山這樣的個性很適合所以不顧其他人反對而簽下了谷山。之後谷山對此表示，為了感謝野村的培育之恩，絕對會在十年以內有所作為\[10\]。
  - 雖然本人沒有正式承認過，不過是日本大型留言版[2ch的愛用者](../Page/2ch.md "wikilink")。曾在廣播『君のぞらじお』數度提到2ch的專門用語。
  - 曾以眼鏡及西裝的打扮刊載於雜誌『聲優Granpuri』的單元『LOVEMEGANE』、也在『君のぞらじお』裡數度自讚，並於2006年10月所發行的MOOK『メガネマガジン』裡以「聲優界裡最想看他戴眼鏡的男性」登場。順帶一提本人的視力為「1.5」到「2.0」
  - 在廣播『君のぞらじお』曾不小心把自己的名字說成杉崎和哉，為此也被其他人當作話題之一\[11\]。
  - 在動畫『[天元突破
    紅蓮螺巖](../Page/天元突破_紅蓮螺巖.md "wikilink")』裡由谷山飾演的奇坦，原本預計讓他提早陣亡，但GAINAX的製作單位看過谷山的演出後覺得「奇坦也有這樣的一面呀」、「對於這個角色還可以描述更多有趣的地方」等感想而改變了劇本讓奇坦壽命延長\[12\]。
  - 以前常一個人去唱卡啦OK，歌唱能力備受好評，但本人完全沒有接受過相關的歌唱訓練課程\[13\]。
  - 和[小山剛志因為](../Page/小山剛志.md "wikilink")「[武裝鍊金](../Page/武裝鍊金.md "wikilink")」同台演出而變成好友，也因此獻給了小山舞台劇處女作。
  - 和[福山潤常常在錄音現場](../Page/福山潤.md "wikilink")([王牌投手
    振臂高揮](../Page/王牌投手_振臂高揮.md "wikilink"))一起玩弄[下野紘](../Page/下野紘.md "wikilink")，下野也數度被谷山本人在脖子留下印記。
  - 因演出[楚楚可憐超能少女組的賢木修二一角而與原作作者](../Page/楚楚可憐超能少女組.md "wikilink")[椎名高志交情不錯](../Page/椎名高志.md "wikilink")。谷山生日時曾約出來吃飯並贈送親筆創作的簽名畫板，椎名也曾觀賞過GRANRODEO的武道館演唱會。

## 演出作品

### 電視動畫

※**粗體**為主要角色

**1997年**

  - [爆笑吸血鬼 99](../Page/爆笑吸血鬼_99.md "wikilink")（部下、男2）
  - [勇者王](../Page/勇者王.md "wikilink")（ZX-08爪原種）

**1998年**

  - [頭文字D](../Page/頭文字D.md "wikilink")
  - [庫洛魔法使](../Page/庫洛魔法使.md "wikilink")
  - セクシーコマンドー外伝 すごいよ\!\!マサルさん（川島）

**1999年**

  - 臣士魔法劇場 リスキー☆セフティ（わかたけ）

**2000年**

  - [袖珍女侍小梅](../Page/袖珍女侍小梅.md "wikilink")（ジュリアーノ）

**2001年**

  - [X](../Page/X.md "wikilink")（砕軌玳透、店員、研究員1、後輩B、店員、中学生B、同僚）
  - [天使的尾巴](../Page/天使的尾巴.md "wikilink")（ヒーローロボ）

**2002年**

  - [朝霧的巫女](../Page/朝霧的巫女.md "wikilink")（岸野）
  - [白色十字架](../Page/白色十字架.md "wikilink")（狭霧）
  - キックオフ2002（高見澤健一）
  - [閃靈二人組](../Page/閃靈二人組.md "wikilink")（男）
  - [最終兵器少女](../Page/最終兵器少女.md "wikilink")（タケ/ナカムラ）
  - [數碼寶貝最前線](../Page/數碼寶貝最前線.md "wikilink")（友樹的哥哥）
  - デュエル・マスターズ（オアシス）

**2003年**

  - [妮嘉尋親記](../Page/妮嘉尋親記.md "wikilink")（ザビーの兄）
  - [你所期望的永遠](../Page/你所期望的永遠.md "wikilink")（**鳴海孝之**）
  - Saint Beast（神官イサドラ）
  - [龍騎士](../Page/龍騎士.md "wikilink")（ゴエツ）
  - 瓶詰妖精（**せんせいさん**）

**2004年**

  - [R.O.D -THE TV-](../Page/R.O.D_-THE_TV-.md "wikilink")（スタッフ男）
  - [魔法少年賈修](../Page/魔法少年賈修.md "wikilink")（アルベール）
  - [老師的時間](../Page/老師的時間.md "wikilink")（**關譲治**）
  - [DearS](../Page/DearS.md "wikilink")（**幾原武哉**）
  - [遙久時空](../Page/遙久時空.md "wikilink")（天狗）
  - [冒險王比特](../Page/冒險王比特.md "wikilink")（ランパード）
  - ボボボーボ・ボーボボ（ショウ・メイ）
  - [美鳥日記](../Page/美鳥日記.md "wikilink")(**澤村正治**）
  - [名侦探柯南](../Page/名侦探柯南_\(动画\).md "wikilink")（蟹江健介）
  - モンキーターン シリーズ（河野一實）
  - [洛克人BEAST](../Page/洛克人BEAST.md "wikilink")（スワローマン）

**2005年**

  - [植木的法則](../Page/植木的法則.md "wikilink")（馬場淳一(B·J)）
  - [Canvas2](../Page/Canvas2.md "wikilink")～茜色的調色盤～（柳慎一郎）
  - [極上生徒會](../Page/極上生徒會.md "wikilink")（岩櫻龍平太）
  - [機獸創世紀](../Page/機獸創世紀.md "wikilink")（**隆·曼加**）
  - [黏黏妖美少女](../Page/黏黏妖美少女.md "wikilink")（守口ジェレミー）
  - 名偵探柯南（服務員）(第426話)
  - [MÄR 魔法世界](../Page/MÄR_魔法世界.md "wikilink")（スタンリー）
  - [彈珠汽水～映在玻璃瓶的海～](../Page/彈珠汽水_\(遊戲\).md "wikilink")（**友坂健次**）
  - [洛克人EXE BEAST](../Page/洛克人EXE_BEAST.md "wikilink")（ゾアノスワローマン）

**2006年**

  - [金色琴弦](../Page/金色琴弦.md "wikilink")（**月森蓮**）
  - [奏光之Strain](../Page/奏光之Strain.md "wikilink")（**迪高・西德諾克**）
  - [心跳回憶 Only Love](../Page/心跳回憶_Only_Love.md "wikilink")（石打一郎）
  - となグラ\!（結城小五郎）
  - [西方善魔女](../Page/西方善魔女.md "wikilink") Astraea Testament（**尤西斯·羅蘭多**）
  - [南瓜剪刀](../Page/南瓜剪刀.md "wikilink")（ウォルキンス子爵）
  - [武裝鍊金](../Page/武裝鍊金.md "wikilink")（**早坂秋水**）
  - [棒球大聯盟-第2季](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（阿久津）
  - 莉莉和青蛙和弟弟（**近藤**）
  - [鍊金三級魔法少女](../Page/鍊金三級魔法少女.md "wikilink")（本郷、其他）

**2007年**

  - [王牌投手 振臂高揮](../Page/王牌投手_振臂高揮.md "wikilink")（**花井梓**）
  - [鐵馬少年](../Page/鐵馬少年.md "wikilink")（**大和武**）
  - [機神大戰](../Page/機神大戰.md "wikilink")（オリヴィエ）
  - [天翔少女](../Page/天翔少女.md "wikilink")（橘 遼平）
  - [Devil May Cry](../Page/Devil_May_Cry.md "wikilink")（アーネスト）
  - [天元突破 紅蓮螺巖](../Page/天元突破_紅蓮螺巖.md "wikilink")（**奇坦**）
  - [七色★星露](../Page/七色★星露.md "wikilink")（如月夏芽）
  - [棒球大聯盟-第3季](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（阿久津）
  - [ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE.md "wikilink")（パズール）

**2008年**

  - [純情羅曼史](../Page/純情羅曼史.md "wikilink")（高橋孝浩）
  - [純情羅曼史2](../Page/純情羅曼史.md "wikilink")（高橋孝浩）
  - [S·A特優生](../Page/S·A特優生.md "wikilink")（**雑賀八尋**）
  - [西洋骨董洋菓子店](../Page/西洋骨董洋菓子店.md "wikilink")（アツシ）
  - [楚楚可憐超能少女組](../Page/楚楚可憐超能少女組.md "wikilink")（**賢木修二**）
  - [逮捕令](../Page/逮捕令.md "wikilink")（スパイダー）
  - [魔法禁書目錄](../Page/魔法禁書目錄.md "wikilink")（**史提爾・馬格努斯**）
  - [破天荒遊戲](../Page/破天荒遊戲.md "wikilink")（索雷斯塔）
  - [秘密 〜The
    Revelation〜](../Page/秘密_〜The_Revelation〜.md "wikilink")（西条伸一）
  - [北斗神拳拉奧外傳天之霸王](../Page/北斗神拳.md "wikilink")（ユダ）
  - [波菲的漫長旅程](../Page/波菲的漫長旅程.md "wikilink")（馬克西米利安）
  - [棒球大聯盟-第4季](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（林田）

**2009年**

  - [金色琴弦～secondo passo～](../Page/金色琴弦.md "wikilink")（**月森蓮**）
  - [鋼殼都市雷吉歐斯](../Page/鋼殼都市雷吉歐斯.md "wikilink")（**夏尼德・艾利普頓**）
  - [超能力大戰](../Page/超能力大戰.md "wikilink")（**左天**/神無月鏡司）
  - [BASQUASH\!](../Page/BASQUASH!.md "wikilink")（法爾貢・萊特因特）
  - [潘朵拉之心](../Page/潘朵拉之心.md "wikilink")（葛蘭·巴斯卡瓦）
  - [BLEACH](../Page/BLEACH.md "wikilink")（風死）
  - [棒球大聯盟-第5季](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（阿久津）

**2010年**

  - [王牌投手 振臂高揮 -夏季大會篇](../Page/王牌投手_振臂高揮.md "wikilink")（**花井梓**）
  - [學園默示錄](../Page/學園默示錄.md "wikilink")（紫藤浩一）
  - [鶺鴒女神](../Page/鶺鴒女神.md "wikilink")（真田西）
  - [決鬥大師Cross Shock](../Page/決鬥大師.md "wikilink")（オアシス）
  - [魔法禁書目錄II](../Page/魔法禁書目錄#『魔法禁書目錄II』.md "wikilink")（**史提爾・馬格努斯**）
  - [咎狗之血](../Page/咎狗之血.md "wikilink")（**郡司**）
  - [妖怪少爺](../Page/妖怪少爺.md "wikilink")（**清十字清繼**）

**2011年**

  - [歌之王子殿下 真愛1000％](../Page/歌之王子殿下.md "wikilink")（**四之宮那月**）
  - [妖怪少爺第二期～千年魔京～](../Page/妖怪少爺.md "wikilink")（**清十字清繼**）

**2012年**

  - [白熊咖啡廳](../Page/白熊咖啡廳.md "wikilink")（樹懶、老虎、鱷魚、來場者、船員、客人）
  - [閃電十一人GO 時空之石](../Page/閃電十一人GO.md "wikilink")（阿爾法）
  - [冰菓](../Page/冰菓.md "wikilink")（龐克）
  - [CØDE:BREAKER
    法外制裁者](../Page/CØDE:BREAKER_法外制裁者.md "wikilink")（旧CODE:05）

**2013年**

  - [來自新世界](../Page/來自新世界.md "wikilink")（日野光風）
  - [THE UNLIMITED 兵部京介](../Page/楚楚可憐超能少女組.md "wikilink")（**賢木修二**）
  - [AMNESIA](../Page/AMNESIA.md "wikilink")（**IKKI**）
  - [進擊的巨人](../Page/進擊的巨人.md "wikilink")（**約翰·基爾休坦**）
  - [歌之王子殿下 真愛2000％](../Page/歌之王子殿下.md "wikilink")（**四之宮那月**）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")（米住速道 ※第699-700話）
  - [影子籃球員 第二季](../Page/影子籃球員.md "wikilink")（**冰室辰也**）

**2014年**

  - [靈裝戰士](../Page/靈裝戰士.md "wikilink")（漢雷）
  - [農林](../Page/農林.md "wikilink")（花園薰）
  - [濱虎](../Page/濱虎.md "wikilink")（虎雄）
  - [金色琴弦 Blue♪Sky](../Page/金色琴弦.md "wikilink")（東金千秋）
  - [幕末Rock](../Page/幕末Rock.md "wikilink")（**坂本龍馬**）

**2015年**

  - [影子籃球員 第三季](../Page/影子籃球員.md "wikilink")（**冰室辰也**）
  - [歌之王子殿下 真愛革命](../Page/歌之王子殿下.md "wikilink")（**四之宮那月**）
  - [SHOW BY ROCK\!\!](../Page/SHOW_BY_ROCK!!.md "wikilink")（**克羅**）
  - [純情羅曼史3](../Page/純情羅曼史.md "wikilink")（高橋孝浩）
  - [進擊！巨人中學校](../Page/進擊的巨人.md "wikilink")（**約翰·基爾休坦**）

**2016年**

  - [石膏男團](../Page/石膏男團.md "wikilink")（Abcii、滿壽田穆普曼）
  - [JoJo的奇妙冒險 不滅鑽石](../Page/JoJo的奇妙冒險_\(電視動畫\).md "wikilink")（噴上裕也）
  - [文豪野犬](../Page/文豪野犬.md "wikilink")（**中原中也**）
  - [KUROMUKURO](../Page/KUROMUKURO.md "wikilink")（約魯巴）
  - [不愉快的妖怪庵](../Page/不愉快的妖怪庵.md "wikilink")（徐松）
  - [SHOW BY
    ROCK\!\!SHORT\!\!](../Page/SHOW_BY_ROCK!!.md "wikilink")（**克羅**）
  - [SHOW BY ROCK\!\!\#](../Page/SHOW_BY_ROCK!!#.md "wikilink")（**克羅**）
  - [超自然9人组](../Page/超自然9人组.md "wikilink")（**日下部吉柳**）

**2017年**

  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")（大网赖哉 ）
  - [青之驅魔師 京都不淨王篇](../Page/青之驅魔師.md "wikilink")（志摩金造）
  - [進擊的巨人 Season 2](../Page/進擊的巨人.md "wikilink")（**約翰·基爾休坦**）
  - [戀愛與謊言](../Page/戀愛與謊言.md "wikilink")（矢島基）
  - [Dies
    irae](../Page/Dies_irae_-Also_sprach_Zarathustra-.md "wikilink")（威廉·愛登堡）
  - [鬼燈的冷徹 第貳期](../Page/鬼燈的冷徹.md "wikilink")（阿努比斯）

**2018年**

  - [魔法少女 俺](../Page/魔法少女_俺.md "wikilink")（魔法少女永恆危險漂亮）
  - [進擊的巨人 Season 3](../Page/進擊的巨人.md "wikilink")（**約翰·基爾休坦**）
  - [魔法禁書目錄III](../Page/魔法禁書目錄.md "wikilink")（**史提爾・馬格努斯**）

### OVA

  - アカネマニアックス（鳴海孝之）
  - あゆまゆ劇場（鳴海孝之）
  - [你所期望的永遠](../Page/你所期望的永遠.md "wikilink")〜Next Season〜（**鳴海孝之**）
  - [最終兵器少女](../Page/最終兵器少女.md "wikilink")〜Another love song〜（ナカムラ）
  - [天翔少女](../Page/天翔少女.md "wikilink")（橘遼平）
  - せんせいのお時間（関譲治）
  - [楚楚可憐超能少女組](../Page/楚楚可憐超能少女組.md "wikilink")〜愛多憎生\!
    奪われた未来?〜（**賢木修二**）
  - [ONE～光輝的季節～](../Page/ONE～光輝的季節～.md "wikilink")（**折原浩平**）
  - [+tic模型姊姊](../Page/+tic模型姊姊.md "wikilink")（**國木**）

**2012年**

  - [純情羅曼史](../Page/純情羅曼史.md "wikilink")（高橋孝浩）

### 劇場版動畫

  - [CLOVER](../Page/CLOVER.md "wikilink")（藍）
  - 劇場版 [天元突破 紅蓮螺巖](../Page/天元突破_紅蓮螺巖.md "wikilink")（奇坦）
  - [火影忍者疾風傳劇場版](../Page/火影忍者疾風傳劇場版.md "wikilink")（壞人組被小李打敗的 ギタイ）
  - [藍色恐懼](../Page/藍色恐懼.md "wikilink")（藍戰士）
  - [名偵探柯南 天空的劫難船](../Page/名偵探柯南_天空的劫難船.md "wikilink")（服務生）
  - [劇場版魔法禁書目錄：恩底彌翁的奇蹟](../Page/劇場版魔法禁書目錄：恩底彌翁的奇蹟.md "wikilink")（史提爾‧馬格努斯）

**2009年**

  - [新子與千年魔法](../Page/新子與千年魔法.md "wikilink")（貴伊子的父親、花田先生）

**2018年**

  - [文豪野犬劇場版-Dead Apple](../Page/文豪野犬劇場版-Dead_Apple.md "wikilink")（中原中也）

### Web動畫

  - いくぜっ\! 源さん（八波弾、ダンダン、ダン）
  - [義呆利](../Page/義呆利.md "wikilink")(Axis Powers Hetalia)(日耳曼、上司C)

### 遊戲

  - ボーイフレンド（仮）きらめき☆ノート

(**鷹司正臣**)

  - あいたくて… ～your smiles in my heart～(三好直人)
  - あさき、ゆめみし(**利光高虎**)
  - [Under The Moon](../Page/Under_The_Moon.md "wikilink")
    〜クレセント〜(**雷尼**)
  - うたの☆プリンスさまっ♪(**四之宮那月**)
      - うたの☆プリンスさまっ♪ -Amazing Aria-(**四之宮那月**)
  - エーデルブルーメ(**リチャード・カンテミール**)
  - [王牌投手 振臂高揮](../Page/王牌投手_振臂高揮.md "wikilink")(花井梓)
  - [你所期望的永遠](../Page/你所期望的永遠.md "wikilink")～special FanDisk～(鳴海孝之)
  - [金色琴弦系列作](../Page/金色琴弦.md "wikilink")(**月森蓮、東金千秋**)
      - 金色琴弦
      - 金色琴弦2
      - 金色琴弦2 encore
      - 金色琴弦2f
      - 金色琴弦2f encore
      - 金色琴弦3
  - [Amnesia系列作](../Page/Amnesia.md "wikilink")(**Ikki**)
      - [Amnesia](../Page/失忆症_\(游戏\).md "wikilink")
      - Amnesia Later
      - Amnesia Crowd
      - Amnesia World
  - Kingdom Under Fire : Circle Of Doom(キュリアン)
  - Queen Of Darkness〜the first moon〜(ロビン)
  - クリムゾン・エンパイア〜Circumstance to serve a noble〜(**ランビュール＝ダヌンツィオ**)
      - クリムゾン・ロワイヤル〜Circumstance to serve a noble〜(**ランビュール＝ダヌンツィオ**)
  - [幻想水滸傳系列](../Page/幻想水滸傳系列.md "wikilink")(スノウ・フィンガーフート)
      - 幻想水滸傳
      - Rhapsodia
  - [魔法少年賈修系列](../Page/魔法少年賈修.md "wikilink")(アルベール)
  - 修業旅行〜古都迷走地図〜(瀬永要)
  - [楚楚可憐超能少女組DS](../Page/楚楚可憐超能少女組.md "wikilink") 第4個超能少女(賢木修二)
  - デモンブライド(**天羽零彗**)※街機遊戲
  - 天外魔境Ⅲ NAMIDA(鬼丸)
  - 天下統一恋の乱(真田幸村)
  - 電撃学園RPG Cross of Venus(史提爾・馬格努斯)
  - [魔法禁書目錄](../Page/魔法禁書目錄.md "wikilink")（**史提爾・馬格努斯**）
  - Twelve～戦国封神伝～(ヤマト)
  - トゥルーフォーチュン(**野間卓人**)
  - [咎狗之血](../Page/咎狗之血.md "wikilink") True Blood(**GUNJI**)
      - 咎狗之血 True Blood Portable(**GUNJI**)
  - [純愛手札](../Page/純愛手札.md "wikilink") Girl's Side 2nd Season(**真嶋太郎**)
  - [七色★星露](../Page/七色★星露.md "wikilink")(如月夏芽)
  - 爆走デコトラ伝説(極道の兄貴、武田橋ノ介)
  - 幕末恋華・花柳剣士伝(**陸奥陽之助**)
  - 公主奇緣(**イリヤ**)
  - B's-LOG パーティー♪(玖ヶ崎ネロ)
  - ぴゅあらばフレーバー〜始まりの場所〜(水原櫂人)
  - [武裝鍊金ようこそパピヨンパークへ](../Page/武裝鍊金.md "wikilink")(早坂秋水)
  - ブラザーズ〜恋するお兄さま〜(**春日昴**)
  - プリンセスナイトメア(**フランケン・リースリング**)
  - 放課後は白銀の調べ(**兵頭十馬**)
      - 放課後は白銀の調べ|放課後は白銀の調べ〜急急如律令〜(**兵頭十馬**)
  - 北斗の拳 ラオウ外伝 天の覇王(ユダ)
  - マブラヴ オルタネイティヴ全年齢版(斯衛部隊指揮官)
  - 水之旋律(**手塚京輔**)
      - 水之旋律2 〜緋の記憶〜(**手塚京輔**)
  - Monochrome（中條崇）
  - Yo-Jin-Bo〜運命のフロイデ〜(**風魔霞丸**)
  - Love☆Drops 〜不可思議同居物語〜 (**シファ**)
      - らぶ☆どろ 〜Love☆Drops〜(**シファ**)
  - リトルアンカー(**ヴィオレ・ラファール**)
  - リプルのたまご(**ユークレース**)
  - [洛克人ZX‧降臨](../Page/洛克人ZX‧降臨.md "wikilink") (コンドロック・ザ・バルチャロイド)
  - Black Wolves Saga　ブラック　ウルブズ　サーガ（ギラン·ギノーGuillan）
  - 夢間集（銀縷拂塵）
  - [魔法禁書目錄（手游）](../Page/魔法禁書目錄.md "wikilink")（史提爾・馬格努斯）
  - [魔法禁書目錄 幻想収束](../Page/魔法禁書目錄.md "wikilink")（史提爾・馬格努斯）

### 國外電影、戲劇配音

  - [失蹤現場](../Page/失蹤現場.md "wikilink")（Stanton、Ronald・Phelps）
  - [流星花園](../Page/流星花園.md "wikilink")（**花澤類**）
  - [戰神](../Page/戰神.md "wikilink")～MARS～（**樫野零**）
  - ファイト・バック・トゥ・スクール（ダイフェイ）
  - フォー・ブラザーズ狼たちの誓い（ジャック）
  - 麻雀變公主（Josh．Bryant）
  - [籃球火](../Page/籃球火.md "wikilink")（**無極尊**）

### 本人演出

  - DVD「おおきく振りかぶって 〜オレらの夏は終わらない〜」
  - DVD「金色のコルダ primavera」
  - DVD「金色のコルダ primavera2」
  - DVD「金色のコルダ primavera3 grand finale」
  - DVD「金色のコルダ -primo passo- ステラ・コンサート アンコール」
  - DVD 金色のコルダ ステラ・コンサート2
  - DVD GRANRODEO 1st LIVE "RIDE ON THE EDGE"
  - DVD GRANRODEO 1st LIVE TOUR "RODEO DELIGHT"
  - DVD GRANRODEO LIVE TOUR 2008-2009 "ROCK INSTINCT" LIVE DVD
  - DVD GR-VW01 (GRANRODEO VISUAL WORK 01)
  - DVD GRANRODEO LIVE canned GRANRODEO
  - DVD GRANRODEO GRANRODEO LIVE at BUDOKAN ～G5 ROCK★SHOW～
  - DVD 下野紘&梶裕貴のRadio Misty 2nd LIVE
  - DVD 天元突破グレンラガン 劇場版前夜祭
  - DVD QuinRose MIX.～2009.February～
  - DVD リトルアンカー DEAD OR LIVE
  - DVD「ネオロマンス・フェスタ 金色のコルダ～primo passo～ 星奏学院祭」
  - DVD「ネオロマンス・フェスタ 金色のコルダ 星奏学院祭2」
  - DVD「ネオロマンス・フェスタ 金色のコルダ 星奏学院祭3」
  - DVD「ネオロマンス・フェスタ6」
  - DVD「ネオロマンス・フェスタ8」
  - DVD「ネオロマンス・フェスタ9」
  - DVD「ネオロマンス・フェスタ10」
  - DVD「ネオロマンス・ライヴ 2004 Summer」
  - DVD「ネオロマンス・ライヴ 2005 Winter」
  - DVD「ネオロマンス・ライヴ 2006 Autumn」
  - DVD「ネオロマンス・ライヴ 2007 Summer」
  - DVD「ネオロマンス・ライヴ 2008 Summer」
  - DVD「ネオロマンス 15th アニバーサリー」
  - DVD「ネオロマンス・ライヴ HOT\!10 Countdown Radio ROCKET★PUNCH\!」
  - DVD「ネオロマンス・ライヴ HOT\!10 Countdown Radio Ⅱ ROCKET☆PUNCH\!2」
  - DVD「ネオロマンス・ライヴ HOT\!10 Countdown Radio Ⅱ ROCKET☆PUNCH\!3」
  - DVD「ネオロマンス・ライヴ HOT\!10 Countdown Radio Ⅱ ROCKET☆PUNCH\!4」
  - DVD「花の声優スター☆ボウリングプロダクション対抗ゲキ投SP」
  - DVD「プリンセスナイトメア朗読劇　闇夜に眠る少女のロマンス」
  - DVD「恋華の宴　寿」
  - ゲーム「街 〜運命の交差点〜」(ジェロニモ、間瀬谷徳矢)
  - 「アニメ女子部」ナビゲーター(AT-Xで放送の女性向けUHFアニメ枠)
  - BD GRANRODEO LIVE at BUDOKAN ～G5 ROCK★SHOW～

### 旁白

  - そこが知りたい 特報\!坂東リサーチ(CBCテレビ)

### 廣播

\[ 放送中 \]

  - DOORS ハートに火をつけて
      - TOKYO FM「RADIO DRAGON」附屬你單元 / 2010年4月6日～
  - GRANRODEO RADIO ROCK★SHOW
      - AIR-G　／2010年4月5日～

\[ 網路放送中 \]

  - 谷山紀章のMr. Tambourine Man
      - 手機「聲優Animate」廣播放送局 / 毎週星期二更新
  - Lantis Web廣播 GRANRODEO RADIO ROCK★SHOW
      - 2010年4月19日 - 隔週星期一更新　※AIR-G放送回合加上新單元的WEB版

\[ 放送結束 \]

  - Lantis Web廣播 GRANRODEO 愛すべきSTUPID
      - 網路廣播 / 2008年10月16日-2010年4月1日　隔週星期四更新
  - 君のぞらじお
      - 網路廣播 / 2005年4月1日 - 2007年12月28日 星期五更新
  - 君のぞらじお ラジオあゆまゆ劇場　※『君のぞらじお ラジオすかいてんぷる』的後繼節目
      - 網路廣播 / 2008年1月15日 - 6月17日 隔週星期二更新
  - 君のぞらじお 谷山紀章のDEAD OR ALIVE　※『君のぞらじお』「谷山紀章のひとり大喜利」枠のリネーム番組
      - 網路廣播 / 2008年1月22日 - 6月14日 隔週星期二更新
  - 谷山紀章の俺=霞丸<グララジ>
      - Yo-Jin-Bo-用心棒-Web廣播・接力主持人第三回
  - DearS×DearS
      - ラジオ大阪 / 2004年4月 - 2005年3月
  - デモンブライド 天羽零彗の放課後ラジオ
      - 網路廣播 / 2009年5月22日 - 7月29日 毎週星期二更新
  - Lantis Web廣播 金色のコルダ〜放課後のエチュード〜
      - 主持人：KONIYAMA
        30's([小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")&谷山紀章)2005年7月14日
        - 2006年3月31日、2006年10月25日
  - Lantis Web廣播 NeoRomance・Live HOT\! 10 Count down
    Radio|NeoRomance♥Live HOT\! 10 Count down Radio
      - 與[岩田光央主持](../Page/岩田光央.md "wikilink") / 2006年9月27日 - 2007年4月11日
  - Lantis Web廣播 NeoRomance・Live HOT\! 10 Count down Radio II
    Huu\!|NeoRomance♥Live HOT\! 10 Count down Radio Ⅱ Huu\!
      - 「GRANRODEOのケンゼンな本能」 / 2007年5月2日 - 11月21日
  - レギオスのらじおッス\!
      - 網路廣播 / 2008年12月18日 - 2009年8月20日
  - 君のぞらじお eternity
      - 網路廣播 / 2009年4月3日 - 2010年1月8日

<!-- end list -->

  - 廣播連續劇

<!-- end list -->

  - VOMIC - CRASH\!(黒瀬桐)

### 廣播劇

**全年齡，一般向**

  - [Under The Moon](../Page/Under_The_Moon.md "wikilink")
    廣播劇CD「つきいろカレンダー」（**雷尼**）
  - イケベン\! 〜池澤くんと愉快な仲間たち〜(1)・(2)（松下理央）
  - 今様天狗綺譚 BLACK BIRD(葛葉修平)
  - [植木的法則](../Page/植木的法則.md "wikilink") The Law Of
    Drama\!「容疑者・植木耕助の法則」(B・J(馬場淳一))
  - うたの☆プリンスさまっ♪ シリーズ(**四之宮那月**)
      - うたの☆プリンスさまっ♪ 廣播劇CD vol.1
      - うたの☆プリンスさまっ♪ キャラクター廣播劇CD 音也&トキヤ
      - うたの☆プリンスさまっ♪ キャラクター廣播劇CD 真斗&レン
      - うたの☆プリンスさまっ♪ キャラクター廣播劇CD 那月&翔
  - AR ～another epilogue～（鍬谷将）
  - [終焉的年代記](../Page/終焉的年代記.md "wikilink")(出雲覺)
  - KATARU KARUTA 〜語るかるた〜（**橘光、風見渉、坂上敦**)
  - ぎぶそん(かける)
  - キミとWonder★Kiss\! 廣播劇CD 〜ようこそ\!愛と幻想のワンダーランドへ\!〜(**カオル**(**設楽カオル**))
  - ぎゃるかん(音航一郎)
  - 今日もなお執事（**加賀南**）
  - [閃亮銀河町商店街](../Page/閃亮銀河町商店街.md "wikilink")（花咲一休）
  - [金色琴弦系列](../Page/金色琴弦.md "wikilink")(**月森蓮**)
  - 禁断☆放課後の恋人2〜先生と、ふたりきり〜(高良聖仁)
  - 最終神話戦争イデアオペラ オリジナル廣播劇CD 第2章 彷徨う冥界の扉(トリトン)
  - サルーテ\! 第3話-年下の婚約者\!?(千影)
  - 罪人與龍共舞(**嘉優斯．李維那．索維爾**)

執事たちの恋愛事情〜秘密のハッピープレゼント〜（高口誠吾）

  - [少年陰陽師天狐編](../Page/少年陰陽師.md "wikilink")(冥府の官吏/小野篁)
  - J-HEROES<ファイアーマスク>（乃木宗一郎）
  - ジルオール インフィニット オリジナル・サウンドトラック-Original Drama(ベルゼーヴァ)
  - S・L・H ストレイ・ラブ・ハーツ\! 廣播劇CD 第1巻(**壱河漣**)
  - [S·A特優生ドラマCD](../Page/S·A特優生.md "wikilink") Vol.1 「彗・宙・純・竜」編(雑賀八尋)
  - [楚楚可憐超能少女組](../Page/楚楚可憐超能少女組.md "wikilink") 廣播劇CD EPS.2nd 〜波涛万里\!
    カリブの熱き風〜(**賢木修二**)
  - 戦国武友伝 〜久遠の交はり〜(**真田幸村**)
  - [篁破幻草子系列](../Page/篁破幻草子.md "wikilink")(小野篁)
      - 第1巻 宿命よりもなお深く
      - 第2巻 六道の辻に鬼の哭く
  - [抓鬼天狗幫](../Page/抓鬼天狗幫.md "wikilink") 系列(坂田公滋)
  - 戦う\!セバスチャン(Aくん)
  - チェックメイト(鬼羅斗磨)
  - デモンブライド 廣播劇CD「DESTINY」(**天羽零彗**)
  - 天然パールピンク(乾貫二)
  - トゥルーフォーチュン シリーズ(**野間卓人**)
      - オリジナルボイスドラマ Vol.1「華麗に、厳格に肝試し\!」
      - オリジナルボイスドラマ Vol.2「いつだって、グローイングアップ\!」
      - オリジナルボイスドラマ Vol.5「恋のミラクル第三種接近遭遇」
  - [心跳回憶 Only Love](../Page/心跳回憶_Only_Love.md "wikilink") Sound
    Album(石打一郎)
      - [純愛手札](../Page/純愛手札.md "wikilink") from 1st Love & 2nd Season
        ドラマ&イメージソングアルバム(**真嶋太郎**)
  - 我的801女友 2(マリン・エンタテインメント社員、元高校球児)
  - トリコン\!\!\! triple complex(**キング**)
  - [西方善魔女](../Page/西方善魔女.md "wikilink") Astraea Testament 番外編
    「赤毛の貴公子と黒髪の少年」(**ユーシス・ロウランド**)
  - [笨蛋，測驗，召喚獸](../Page/笨蛋，測驗，召喚獸.md "wikilink") vol.1・2(坂本雄二)
  - [美女與野獸](../Page/美女與野獸.md "wikilink")〜星の首飾り〜(**ベル**)
  - [最高機密](../Page/最高機密.md "wikilink") 廣播劇CD版(**薪剛**)
  - [夢幻遊戲 玄武開傳系列](../Page/夢幻遊戲_玄武開傳.md "wikilink")(緋鉛)
  - [武裝鍊金](../Page/武裝鍊金.md "wikilink")(早坂秋水)
  - [變身公主](../Page/變身公主.md "wikilink")(有定修也)
  - FULL SCORE 03 -side Jazz-(**下手洋平**)
  - 屍人狩獵者(**櫂原優毅**)
  - [義呆利](../Page/義呆利.md "wikilink")(ナレーター、トニー)
  - 廣播劇CD「ペルソナ」(**主人公**)
  - 「方言 恋愛」 第二巻(**第四話「山口県」**)
  - スペシャル♥廣播劇CD 「モノクロ少年少女」(上総)※花とゆめ2010年4号付録
  - 放課後は白銀の調べ 外伝 ～放課後奇聞録(**兵頭十馬**)
  - [我和條子的700天戰爭](../Page/我和條子的700天戰爭.md "wikilink") Part.1 - 3(**孝昭**)
  - [魔人偵探腦嚙涅羅](../Page/魔人偵探腦嚙涅羅.md "wikilink")(吾代忍)
  - 真夜中の弥次さん喜多さん 愛と幻覚のセレナーデ(松平空の守)
  - [美鳥日記](../Page/美鳥日記.md "wikilink")「はじめまして」(**澤村正治**)
  - Love☆Drops ～不可思議同居物語～(**シファ**)
  - レインボーマン(風間大介)

**BL向**

  - 愛だろ、愛\!\!
    -[山田ユギバンブーセレクションCD](../Page/山田ユギ.md "wikilink")-「誰がおまえを好きだと言った」(**昌幸**)
  - 愛で痴れる夜の純情(岩崎)
  - 愛と仁義に生きるのさ(**三佐和悠**)
      - 恋に命を賭けるのさ(三佐和悠)
  - 息もできないくらい(**佐原浩二郎**)
  - 牛泥棒(**佐竹亮一郎**)
  - ウワサの二人(六本木)
  - 艶罪 -コノオトコ、罪人ナリ-(**城戸純也**)
  - 王子様の正妃(**ディファトゥーラ・カシャ・ラーナルナート**)
  - お嫁においでよ\!(**湯月**)
  - オルタナ(**笹岡美生**)
  - カオル・マニアック(**秋人**)
  - 重ねる指先(**岸本真弥**)
  - 可愛気。(**広末堅二**)
  - 恋の心に黒い羽(**中頭**)
  - [純愛ロマンチカ](../Page/純情ロマンチカ.md "wikilink")(高橋孝浩)
  - GP学園情報処理部 1・2(木村琴音)
      - GP學園生徒會執行部(木村琴音)
  - SWEET〜彼の甘い甘い味〜(**蓮乃辺凱也**)
      - BITTER〜彼の密やかな接吻〜(蓮乃辺凱也)
  - STRAY・SHEEP ストレイシープ(**橘祐司**)
  - 星陵最恐物語(和泉悠平)
  - 全寮制櫻林館学院～ゴシック～(杉元和真)
  - 束縛の甘い罠(**宮脇雄斗**)
  - 罪なくちづけ(里見)
  - 天使×密造(**武市八雲**)
  - 透過性恋愛装置(水端佑季)
  - トラブルメイカー2(新城)
  - DOLCE(**小宮大智**)
  - 啼けない鳥(久保寺奎介)
  - NEWSな彼\!(春山緑)
  - 眠らぬ夜のギムレット(**篠崎槙弥**)
  - 白雨(**加賀有隆**)
      - 慈雨(**加賀有隆**)
      - 夏雪(加賀有隆)
  - はじめての痴漢電車(**小川裕也**)
  - 秘密のバイト志願\!?(**小笠原敦**)
      - 危険なメイド志願\!?(**小笠原敦**)
  - 不肖の僕ら(登城寿)
  - Black or White(山崎雄二)
  - ブラザーズ(山田伊知郎)
  - Pretty Baby 1・2(**遠野小太郎**)
  - 放課後は獨占欲(大曽根智之)
  - 僕らの王国 1・2(**暁**)
      - 僕らの王国 バラエティCD(**暁**)
  - 炎の行方(**夏茱萸佳蓮**)
  - 摩天楼に吠えろ！(御堂玲)
  - 淫らなセクシー・リーマンズ(**那智拓己**)
      - 乱れるセクシー・リーマンズ(**那智拓己**)
  - 蜜色パンケーキ(**阿部千春**)
  - メールボーイ 1・2(芦野英明)
  - 眼鏡 cafe GLASS(**花町虎太郎**)
      - 眼鏡 cafe GLASS 2(**花町虎太郎 / 花町司狼**)
  - 夜ごとの花(藤井伊月)
      - 花のように愛は降る(**藤井伊月**)
  - ラブ★パニ 恋愛警報☆パニック注意報(**末永干人**)
  - ラブプランダラー(**矢桐戒**)
  - 龍王の愛人(**柚木彰**)
  - 寮長様とヒミツの契約(泉弦司那智)
  - 料亭遊戯(**花邑凜一郎**)
  - 恋愛のスキル(**藤宮**)
  - 若\!\!(少年時代の佐伯)

### 朗讀．廣播CD

  - うたの☆プリンスさまっ♪ ささやきCD〜Sweet Holiday〜(四ノ宮那月)
  - KISS×KISS collecutions VOL.8 「ヴォーカルキス」
  - KISS×KISS collecutions 声優アニメディアSPECIAL EDITION
    CD(剣菱大和／『声優アニメディア』2009年9月号付録)
  - 月刊男前図鑑 ワルい男編 白盤(ホスト)
  - 朗読 戦国武将物語〜知将編〜(第三話「黒田勘兵衛物語」)
  - 朗読 戦国武将物語外伝〜14の知将&豪傑物語〜(黒田勘兵衛物語外伝「秀吉が恐れた男」)
  - 朗読 DEARS 十二星座物語 Apollon Side(しし座)
  - 朗読 でぃあーず にほんのむかしばなし〜青の色〜(第七話『味噌買い橋』)
  - 朗読 でぃあーず にほんのむかしばなし〜夢の色〜(第十三話『雲に乗った仙人』)
  - 朗読 幕末志士物語〜土佐編〜(「岡田以蔵物語」)
  - 朗読 幕末志士物語外伝〜14の土佐&佐幕・開国編〜(「岡田以蔵物語外伝」)
  - 朗読 DEARS 花言葉物語〜青の季節〜(夏の妖精『ベロニカ』)
  - 朗読 DEARS 花言葉物語〜ラッキーフラワー占い〜(夏の妖精『ベロニカ』)
  - 朗読 88星座物語〜ペガススの章〜(第一章)
  - 朗読 88星座物語〜外伝〜 12の星の物語(「みなみのうお座の物語」)
  - 咎狗の血 True Blood DJCD「狗ラジ TB-SHOW」
  - 朗読 ふしぎ工房症候群オリジナル朗読CD EPISODE.5 「カネかえせ\!」
  - HONEY BEE [羊でおやすみシリーズ](../Page/羊でおやすみシリーズ.md "wikilink") Vol.8
    「へぇ〜眠りたいんだ?」
  - HONEY BEE ミツバチ声薬 『悶々打破』(吉野)
  - webラジオ 音泉突破グレンラガンラジオ 突破1
  - webラジオ 君のぞらじお CD1
  - webラジオ 金色のコルダ〜放課後のエチュード〜 ラジオCD 第1楽章 - 第3楽章
  - webラジオ ネオロマンス♥ライヴ HOT\!10 Count down Radio on CD \#01〜\#03
  - webラジオ 燃焼\! ネオロマンス・ライヴ HOT\!10 Count down Radio II on CD
  - webラジオ モモっとトーク・ダイジェストCD 1、2
  - webラジオ モモっとトーク・パーフェクトCD10 MOMOTALK CD 谷山紀章盤
  - DJCD TVアニメ「[鋼殻のレギオス](../Page/鋼殻のレギオス.md "wikilink")」Webラジオ
    レギオスのらじおッス\!
  - DJCD 鈴村&下野のキスよりすごい うた☆プリ放送室 第1巻
  - DJCD 谷山紀章のMr. Tambourine Man 〜酒池肉林〜
  - DJCD 谷山紀章のMr. Tambourine Man 〜猪突猛進〜
  - DJCD 谷山紀章のMr. Tambourine Man 〜治外法権〜
  - DJCD「ママチャリと駐在さんのぼくちゅうラジオ\!」

### 角色單曲CD

  - あいたくて…
    「BAKKAじゃない?」(Vo.三好直人)
      -
        收錄：あいたくて… Love songs 〜a piece of my heart〜
        2000年4月26日 / KMCA32(M6)
  - うたの☆プリンスさまっ♪
    「サザンクロス恋唄(ワルツ)」(Vo.四ノ宮那月)
      -
        收錄：うたの☆プリンスさまっ♪ オーディションソング3弾 サザンクロス恋唄(ワルツ) / オレサマ愛歌(ロンド)
        2010年1月27日 / QECB-17
    「永遠のトライスター」(Vo.Aクラス(一十木音也(声：[寺島拓篤](../Page/寺島拓篤.md "wikilink"))、聖川真斗(声：[鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink"))、四ノ宮那月))
      -
        收錄：うたの☆プリンスさまっ♪ オーディションソング4弾 永遠のトライスター / 無限のトリニティ
        2010年2月24日 / QECB-18
    「Welcome to UTA☆PRI
    world\!\!」(Vo.一十木音也(声：[寺島拓篤](../Page/寺島拓篤.md "wikilink"))、聖川真斗(声：[鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink"))、四ノ宮那月、一ノ瀬トキヤ(声：[宮野真守](../Page/宮野真守.md "wikilink"))、神宮寺レン(声：[諏訪部順一](../Page/諏訪部順一.md "wikilink"))、来-{栖}-翔(声：[下野紘](../Page/下野紘.md "wikilink")))
      -
        收錄：うたの☆プリンスさまっ♪ サウンドトラック サウンドの☆プリンスさまっ♪
        2010年6月30日 / QECB-1004
  - Over Drive
    「Little wings fly high」(Vo.大和武)
      -
        收錄：Over Drive キャラクターソングシリーズ Vol.3
        2007年8月31日 / ESCS-0718
  - 君が望む永遠
    「未完成のGUILTY」
    「LAST SMILE」(Vo.鳴海孝之)
      -
        收錄：君が望む永遠 キャラクターイメージソング Portrait\*5 -孝之-
        2004年7月22日 / LACM-4137
    「Be wish\! My soul」
      -
        收錄：アカネマニアックス応募者全員サービスオリジナルサウンドトラック
        アニメ『アカネマニアックス』イメージソング
    「となりにいるから。」(Vo.鳴海孝之、涼宮遙(声：[栗林美奈實](../Page/栗林美奈實.md "wikilink")))
    「光もたらす日に」 (Vo.鳴海孝之、速瀬水月(声：[高橋智秋](../Page/高橋智秋.md "wikilink")))
      -
        收錄：マイポートレイト・イン・君が望む永遠
        2008年5月28日 / LACA-5775
  - 金色のコルダ
    「PRELUDE -青月光- <extended mix>」(Vo.月森蓮)
      -
        收錄：金色のコルダ 〜espressivo〜
        2004年2月21日 / KECH-1256
    「FLAME」 (Vo.月森蓮)
      -
        收錄：金色のコルダ 〜fantasmagoria〜
        2004年8月25日 / KECH-1280/1
    「VIBRATO 〜the way you
    are〜」(Vo.月森蓮、王崎信武(声：[小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink"))
    「Overture －序曲－ 〜Theme Song of "La corda
    d'oro"〜」(Vo.月森蓮、土浦梁太郎(声：[伊藤健太郎](../Page/伊藤健太郎.md "wikilink"))、志水桂一(声：[福山潤](../Page/福山潤.md "wikilink"))、火原和樹(声：[森田成一](../Page/森田成一.md "wikilink"))、柚木梓馬(声：[岸尾大輔](../Page/岸尾大輔.md "wikilink"))、金澤紘人(声：[石川英郎](../Page/石川英郎.md "wikilink"))、王崎信武)
      -
        收錄：金色のコルダ 〜espressivo2〜
        2005年10月19日 / KECH-1342
    「Fill my heart」(Vo.月森蓮)
    「Happy Time」 (Vo.月森蓮、土浦梁太郎、志水桂一、火原和樹、柚木梓馬)
      -
        收錄：金色のコルダ 〜divertimento〜
        2006年2月22日 / KECH-1355/6
    「明日へのMelody」(Vo.月森蓮、土浦梁太郎、志水桂一)
      -
        收錄：金色のコルダ 〜primo passo〜 キャラクターコレクション0 -前奏曲-
        2006年9月20日 / SVWC-7385
    「CRESCENDO」(Vo.stella quintet(月森蓮、土浦梁太郎、志水桂一、火原和樹、柚木梓馬))
      -
        收錄：金色のコルダ 〜primo passo〜 EDテーマシングル
        2006年11月29日 / SICL-152
    「月の破片」 (Vo.月森蓮)
      -
        收錄：金色のコルダ 〜primo passo〜 キャラクターコレクション5 -月森編-
        2007年4月25日 / SVWC-7410
    「WITHOUT END」(Vo.月森蓮)
      -
        收錄：金色のコルダ2 〜felice〜
        2007年7月4日 / KECH-1421
    「君に捧げるHarmony」 (Vo.月森蓮、土浦梁太郎・志水桂一、火原和樹、柚木梓馬、金澤紘人、王崎信武)
      -
        收錄：金色のコルダ 〜primo passo〜 ヴォーカル・コレクション
        2007年8月22日 / SVWC-7414
    「DESTINATION」(Vo.月森蓮)
      -
        收錄：ネオロマンス トリリオン Aromantic Autumn
        2007年9月5日 / KECH-1440
    「輝きはダイヤモンド」：(Vo.月森蓮、土浦梁太郎(声：伊藤健太郎)、加地葵(声：[宮野真守](../Page/宮野真守.md "wikilink")))
      -
        收錄：金色のコルダ2 〜gloria〜
        2007年12月19日 / KECH-1448/9
    「CORONA -光冠-」(Vo.月森蓮、加地葵(声：宮野真守))
      -
        收錄：金色のコルダ2 〜felice2〜
        2008年4月23日 / KECH-1465
    「FATE 〜真冬の太陽〜」(Vo.月森蓮、土浦梁太郎(声：伊藤健太郎))
      -
        ネオロマンス♥Duet+ 金色のコルダ
        2008年12月3日 / KECH-1485/6
    「AQUA BLUE」(Vo.月森蓮)
      -
        收錄：金色のコルダ2 〜SWEET♪TWINKLE〜
        2009年2月11日 / KECH-1478
    「蒼穹のスコア 〜The score in blue〜」(Vo.stella
    quintet+(月森蓮、土浦梁太郎、志水桂一、火原和樹、柚木梓馬、加地葵))
      -
        收錄：金色のコルダ 〜secondo passo〜 主題歌シングル
        2009年5月27日 / SVWC-7628
    「TEAR」(Vo.月森蓮)
      -
        收錄：金色のコルダ 〜secondo passo〜 Tears
        2009年8月12日 / KECH-1500
    「TWILIGHT RONDO」(Vo.月森蓮、衛藤桐也(声：[日野聰](../Page/日野聰.md "wikilink")))
      -
        收錄：金色のコルダ２ｆアンコール　-graduation-
        2009年9月30日 / KECH-1503/4
    「KALEIDOSCOPE」(Vo.月森蓮)
      -
        收錄：ネオロマンス・フレンズ
        2009年10月14日 / KECH-1512
    「HOLY
    SNOW」(Vo.ルヴァ(声：[關俊彦](../Page/關俊彦.md "wikilink"))、サザキ(声：[關智一](../Page/關智一.md "wikilink"))、月森蓮、ジェイド(声：[小野坂昌也](../Page/小野坂昌也.md "wikilink")))
      -
        收錄：ネオロマンス・クリスマス 〜聖夜にラブソングを〜
        2009年12月9日 / KECH-1522
    「SHOWTIME\!」(Vo.東金千秋)
    「BLUE SKY
    BLUE\<神南Ver.\>」(Vo.東金千秋、土岐蓬生(声：[石川英郎](../Page/石川英郎.md "wikilink")))
      -
        收錄：金色のコルダ3 〜熱き心の調べよ〜
        2010年3月24日 /KECH-1525
  - 絶対可憐チルドレン
    「Break+Your+Destiny」(Vo.兵部京介 vs 皆本光一 with 賢木修二 starring
    [遊佐浩二](../Page/遊佐浩二.md "wikilink")+[中村悠一](../Page/中村悠一.md "wikilink")+谷山紀章)
    「No Surrender」(Vo.兵部京介 vs 皆本光一 with 賢木修二 starring 遊佐浩二+中村悠一+谷山紀章)
      -
        收錄：絶対可憐チルドレン EDテーマシングル
        2008年11月26日 / GNCA-107
    「Romantic? Workaholic.」
    「Snatch」(Vo.賢木修二 starring 谷山紀章)
      -
        收錄：キャラクターCD 7th session 賢木修二 starring 谷山紀章
        2009年1月21日 / GNCA-0097
    「UNLIMITED 〜reloaded〜」(Vo.賢木修二 starring 谷山紀章)
      -
        收錄：UNLIMITED ∞
        2009年3月25日 / B001OGTX7A
    「.…Out of control…」(Vo.可憐GUY's starring 中村悠一 and 谷山紀章 also 遊佐浩二)
      -
        收錄：絶対可憐チルドレンOVA 主題歌シングル
        2010年7月28日 / GNCA-0199
  - 卒業Mワールド
    「COOL」 (Vo.浜島夏月)
      -
        收錄：卒業Mワールド G.i.zoku -戯賊誕生\!\!-
        1999年7月17日 / COCX-30479
  - デモンブライド
    主題歌「Edge of the
    Destiny」(Vo.天羽零彗&ルシフェル(声：[加藤英美里](../Page/加藤英美里.md "wikilink")))
    主題歌「Edge of the Destiny(零彗ver.)」
      -
        2009年7月31日 / FFRS-0001
    キャラクターソング「Innocent love/DAYLIGHT MOON ver.零彗」
      -
        2009年10月15日 / FFRS-0002
  - トゥルーフォーチュン
    「ウラナイ・ハナサナイ・カエサナイ」(Vo.フォーチュンセヴン(星宮潤(声：宮野真守)、矢口遊(声：[小田久史](../Page/小田久史.md "wikilink"))、日向陽介(声：[岡本寛志](../Page/岡本寛志.md "wikilink"))、如月真也(声：[杉田智和](../Page/杉田智和.md "wikilink"))、野間卓人、木戸帝生(声：[綠川光](../Page/綠川光.md "wikilink"))、真人(声：[小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")))
      -
        收錄：トゥルーフォーチュン OPテーマ
        2008年9月10日 / UMCK-5217
    「ミラクルフォーチュン」(Vo.野間卓人)
      -
        收錄：トゥルーフォーチュン　オリジナルボイスドラマVol.5「恋のミラクル第三種接近遭遇」
        2009年3月11日 / B001P9KVE0
  - 幕末恋華 花柳剣士伝
    「優越」(Vo.陸奥陽之助)
      -
        收錄：幕末恋華・花柳剣士伝 キャラクターソング 〜其の参〜
        2007年11月28日 / KDSD-00160
  - プリンセス・ナイトメア
    「イコール」(Vo.フランケン・リースリング)
      -
        收錄：プリンセス・ナイトメア Charactar Song Collection vol.6 フランケン・リースリング
        2007年9月28日 / KARIN16
  - ブレスレス・ハンター
    「Reason」（Vo.櫂原優毅)
      -
        收錄：ブレスレス・ハンター 第2巻
        2007年12月26日 / BNLV-1007
  - 放課後は白銀の調べ
    「熱き夢に染まれ」（Vo.兵頭十馬)
      -
        收錄：放課後は白銀の調べ 〜翡翠の調べ〜 兵頭十馬
        2008年5月23日 / FPBD-62
    「Movin'」(Vo.兵頭十馬)
      -
        收錄：放課後は白銀の調べ 主題歌CD
        2008年8月 / DMP-ST002
  - 僕らの王国
    「KINGDOM LOVE」(Vo.暁、怜(声：[私市淳](../Page/私市淳.md "wikilink")))
      -
        收錄：僕らの王国 バラエティCD
        2004年4月23日 / MMCC-3041
  - 水の旋律
    「Keep on smile」(Vo.手塚京輔、新野憲吾(声：鈴村健一))
    「Keep on smile(手塚京輔 Ver.)」
      -
        收錄：水の旋律 キャラクターソング 〜二人のアナザーストーリー DropII〜 茶呑書房
        2006年1月25日 / VGCD-0025
  - Yo-Jin-Bo 〜運命のフロイデ〜
    「RULE〜激しい雨〜」(Vo.風魔霞丸)
      -
        收錄：Yo-Jin-Bo 〜運命のフロイデ〜 ROCKS
        2005年9月30日 / TRCD-10050/51
    「MoonlightShadow」(Vo.風魔霞丸)
      -
        收錄：Yo-Jin-Bo 〜運命のフロイデ〜 ROCKS 斬
        2006年10月26日 / TRCD-10060
    「DEMISE」（Vo.風魔霞丸)
      -
        收錄：MIST ZERO
        2008年8月23日 / TRCD-10081
  - リトルアンカー
    「Progress」（Vo.ヴィオレ・ラファール)
      -
        收錄：リトルアンカー オリジナルサウンドトラック
        2009年5月27日 / KDSD-287

### 歌手活動

  - Daydreamin'
    c/w Fly away
    2005年2月23日 / LACM-4184 / [Lantis](../Page/Lantis.md "wikilink")
    動畫『[喜歡就是喜歡](../Page/喜歡就是喜歡.md "wikilink")』Ending主題曲
  - Warrior
    c/w 百年の孤独
    2005年8月24日 / LACM-4218 / Lantis
    廣播『金色のコルダ〜放課後のエチュード〜』主題曲

**其他還有以「ワイルド三人娘」「[GRANRODEO](../Page/GRANRODEO.md "wikilink")」「Stella
quintet」「山口県人会」等名義出過單曲**

## 資料來源

## 外部連結

  - [賢PRODUCTION官網介紹](https://web.archive.org/web/20070630173206/http://www.kenproduction.co.jp/list/taniyama_2.html)

  - [GRANRODEO官方網站](http://www.granrodeo.net/)

  - [谷山紀章
    (kishownstarmaps)](http://twitter.com/kishownstarmaps)[推特](../Page/推特.md "wikilink")

[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:山口縣出身人物](../Category/山口縣出身人物.md "wikilink")
[Category:1975年出生](../Category/1975年出生.md "wikilink")
[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[Category:賢Production](../Category/賢Production.md "wikilink")
[Category:Oricon動畫單曲年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon動畫單曲年榜冠軍獲得者.md "wikilink")

1.  出自『S・L・H ストレイ・ラブ・ハーツ\!』漫畫第三集後面所附的DRAMA CD錄音REPORT

2.  [賢プロダクション　｜　マンスリープッシュ　｜　第14回 谷山
    紀章](http://www.kenproduction.co.jp/push/14_taniyama.html)

3.
4.  [賢プロダクション　｜　マンスリープッシュ　｜　第13回 谷山
    紀章](http://www.kenproduction.co.jp/push/13_taniyama.html)

5.
6.
7.
8.
9.
10.
11. 廣播『君のぞらじお』地上波版第13回、ラジオ大阪では2003年12月27日放送分

12. 出自雜誌『B'sLOG』2007年8月號

13. [Elements
    Garden代表・上松範康さん＆ゲストボーカル・谷山紀章さん発売記念対談](http://www.animate.tv/news/details.php?id=1283821722)